<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R que R</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on R que R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Importar datos de Eurostat en R con el paquete eurostat</title>
      <link>/eurostat/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/eurostat/</guid>
      <description>Re
En este post se explica las principales funcionalidades del paquete eurostat(), que sirve para importar información de dicho organismo. Eurostat es la Oficina de Estadística de la Comisión Europea.

Introducción
Eurostat es la Oficina de Estadística de la Comisión Europea, organismo que se encarga de producir datos, publicar estadísticas e indicadores sobre la Unión Europea promoviendo la armonización de los métodos estadísticos entre los Estados que la conforman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pictogramas e infografías con R</title>
      <link>/infographics/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/infographics/</guid>
      <description>Re
En este post se presentarán diversas posibilidades para realizar pictogramas e infografías con R. Utilizaremos para ello la función e_chart( ) del paquete echarts4r e iconos de diversos orígenes.

Paquetes
Cargamos los paquetes requeridos:

library(tidyverse)library(echarts4r)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas en 3D con echarts4r y e_geo_3d</title>
      <link>/maps3d/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/maps3d/</guid>
      <description>Re
Esta es una entrada muy breve que tiene como objetivo específico exponer cómo realizar de forma muy sencilla mapamundis 3D y con relieve utilizando la función e_geo_3d del paquete echarts4r en R.

Paquetes
Cargamos el paquete echarts4r</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treemap del VAB sectorial de las regiones peruanas en 2016</title>
      <link>/treemap_peru/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/treemap_peru/</guid>
      <description>Re
El objetivo de este post es visualizar mediante un gráfico treemap el VAB sectorial de los distintos departamentos peruanos para el año 2016. Para ello utilizaremos los paquetes treemap y 3dtreeR.

Paquetes y Dataset
Cargamos los paquetes necesarios:

library(tidyverse)library(treemap)library(readxl)library(stringr)library(knitr)
En esta ocasión utilizaremos el Valor Agregado Bruto por actividades económicas según departamento de Perú para el año 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo realizar mapas de España con archivos shapefile?</title>
      <link>/mapas_spain/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mapas_spain/</guid>
      <description>Re
En este post se expondrá cómo realizar mapas de España utilizando archivos shapefile y el paquete ggplot2. Los archivos shapefiles los descargaremos de la web y los datos los descargaremos del INE.

Paquetes de R# para manipular dataframeslibrary(tidyverse)# para importar archivos shapefileslibrary(rgdal)# Para transformar los archivos shapefiles library(broom)
Comunidades Autónomas Españolas
En primer lugar vamos a exponer cómo realizar un mapa de España diferenciando las distintas Comunidades Autónomas que la componen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolución VAB per cápita en Perú (1995-2016) con gganimate</title>
      <link>/vab_peru/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vab_peru/</guid>
      <description>Res
En este post se mostrará cómo realizar, usando gganimate, un gráfico de barras dinámico que muestre la evolución del ranking de regiones peruanas atendiendo a VAB por habitante entre 1996 y 2016.

Gráfico dinámico del VAB
Últimamente se ha hecho bastante popular en las redes sociales un gráfico animado donde se muestra la evolución del ranking de distintas economías, generalmente países, según su PIB o su PIB por habitante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo formatear números en R?</title>
      <link>/formatear_numeros/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formatear_numeros/</guid>
      <description>Re
Este post presenta algunas herramientas que pueden resultar útiles a la hora de dar formato a los números. Utilizaremos datos del post anterior donde se analizaban dinámicas de cambio estructural.

Dataset
Los ejercicios realizados a lo largo de este post, que nos servirán para mostrar la aplicación de las funciones que queremos exponer, se harán sobre el dataset del Valor Agregado Bruto de las Comunidades Autónomas Españolas por sectores productivos utilizado en el post anterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambio estructural en España (1980-2011) desde un enfoque territorial</title>
      <link>/cambioestructural/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cambioestructural/</guid>
      <description>Res
El presente post examina el proceso de cambio estructural del empleo en las CCAA españolas entre 1980 y 2011 evaluando la existencia de posibles dinámicas de desindustrialización y terciarización.

Noción de cambio estructural
El concepto de cambio estructural ha sido tradicionalmente un elemento frecuentemente aludido en economía, especialmente en economía del desarrollo. No obstante dicho concepto suele tratarse en la literatura de forma ambigua en tanto en cuanto suele hacer referencia a aspectos muy dispares y a transformaciones de naturaleza diversa y/o multidimensional que registran las sociedades a lo largo de sus procesos de desarrollo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas en R usando coordenadas geográficas</title>
      <link>/mapa_coordenadas/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mapa_coordenadas/</guid>
      <description>Res
El objetivo de este post es exponer una posible forma de realizar mapas en R visualizando un conjunto de observaciones cuando tenemos información de las coordenadas de los elementos a representar.

Creación de Mapas utilizando paquetes de R
Para generar mapas en R podemos importar archivos tipo shapefile (SHP) donde se almacena la ubicación geométrica y diversa información de atributos de entidades geográficas. En otro post expondré como trabajar con dichos archivos, cómo importar archivos shapefile y cómo trabajar con ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gganimate con &#39;babynames&#39;</title>
      <link>/babynames_gganimate/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/babynames_gganimate/</guid>
      <description>Res
En este post vamos a realizar gráficos animados con gganimate() usando el dataframe babynames del paquete babynames(). Este post es una extensión del post previo: Aprendiendo dplyr con ‘babynames’.


¿Qué es gganimate()?
gganimate() es una extensión del paquete ggplot2() diseñado para crear gráficos de ggplot animados. De esta forma podemos ver de forma dinámica en un mismo gráfico, por ejemplo, cómo la información ha ido evolucionando con el paso de los años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aproximación a la evolución de los nombres en España según edad promedio</title>
      <link>/nombres/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nombres/</guid>
      <description>Res
Este post presenta una aproximación de la evolución de los nombres masculinos y femeninos más usados en España en las últimas décadas utilizando una metodología diferente a la del post anterior.

Nombres en España
En el post previo, con el objetivo de exponer las principales funciones del paquete dplyr(), examinamos la evolución de la popularidad de los nombres de los recién nacidos en Estados Unidos desde 1880 hasta 2017 en función de los datos que provee la Administración de Seguridad Social de este país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendiendo dplyr con &#39;babynames&#39;</title>
      <link>/babynames/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/babynames/</guid>
      <description>Res
El objetivo de este post es exponer las principales funciones del paquete dplyr() diseñadas para la manipulación de dataframes/tibbles. Utilizamos el dataframe ‘babynames’ del paquete babynames().



¿Qué es dplyr?
dplyr es un paquete compuesto por un conjunto de funciones diseñado por Hadley Wickham para la manipulación de data frames, y forma parte del conjunto de paquetes conocido como The tidyverse. En particular, como veremos a continuación, dplyr consiste en un conjunto de herramientas que facilita en gran medida la manipulación de data frames.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>