<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tidyverse on R que R</title>
    <link>/tags/tidyverse/</link>
    <description>Recent content in tidyverse on R que R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/tidyverse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Importar datos de Eurostat con el paquete eurostat()</title>
      <link>/eurostat/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/eurostat/</guid>
      <description>Re
En este post se explica las principales funcionalidades del paquete eurostat(), que sirve para importar información de dicho organismo. Eurostat es la Oficina de Estadística de la Comisión Europea.

Introducción
Eurostat es la Oficina de Estadística de la Comisión Europea, organismo que se encarga de producir datos, publicar estadísticas e indicadores sobre la Unión Europea promoviendo la armonización de los métodos estadísticos entre los Estados que la conforman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolución VAB per cápita en Perú (1995-2016) con gganimate</title>
      <link>/vab_peru/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vab_peru/</guid>
      <description>Res
En este post se mostrará cómo realizar, usando gganimate, un gráfico de barras dinámico que muestre la evolución del ranking de regiones peruanas atendiendo a VAB por habitante entre 1996 y 2016.

Gráfico dinámico del VAB
Últimamente se ha hecho bastante popular en las redes sociales un gráfico animado donde se muestra la evolución del ranking de distintas economías, generalmente países, según su PIB o su PIB por habitante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gganimate con &#39;babynames&#39;</title>
      <link>/babynames_gganimate/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/babynames_gganimate/</guid>
      <description>Res
En este post vamos a realizar gráficos animados con gganimate() usando el dataframe babynames del paquete babynames(). Este post es una extensión del post previo: Aprendiendo dplyr con ‘babynames’.


¿Qué es gganimate()?
gganimate() es una extensión del paquete ggplot2() diseñado para crear gráficos de ggplot animados. De esta forma podemos ver de forma dinámica en un mismo gráfico, por ejemplo, cómo la información ha ido evolucionando con el paso de los años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aproximación a la evolución de los nombres en España según edad promedio</title>
      <link>/nombres/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nombres/</guid>
      <description>Res
Este post presenta una aproximación de la evolución de los nombres masculinos y femeninos más usados en España en las últimas décadas utilizando una metodología diferente a la del post anterior.

Nombres en España
En el post previo, con el objetivo de exponer las principales funciones del paquete dplyr(), examinamos la evolución de la popularidad de los nombres de los recién nacidos en Estados Unidos desde 1880 hasta 2017 en función de los datos que provee la Administración de Seguridad Social de este país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendiendo dplyr con &#39;babynames&#39;</title>
      <link>/babynames/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/babynames/</guid>
      <description>Res
El objetivo de este post es exponer las principales funciones del paquete dplyr() diseñadas para la manipulación de dataframes/tibbles. Utilizamos el dataframe ‘babynames’ del paquete babynames().



¿Qué es dplyr?
dplyr es un paquete compuesto por un conjunto de funciones diseñado por Hadley Wickham para la manipulación de data frames, y forma parte del conjunto de paquetes conocido como The tidyverse. En particular, como veremos a continuación, dplyr consiste en un conjunto de herramientas que facilita en gran medida la manipulación de data frames.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>