<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ggplot2 on R que R</title>
    <link>/tags/ggplot2/</link>
    <description>Recent content in ggplot2 on R que R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/ggplot2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visualization Themes {ggplot2} {ggthemes} {ggthemer}</title>
      <link>/ggplot_themes/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ggplot_themes/</guid>
      <description>In this post you will find a dashboard presenting some of the most popular themes for ggplot visualizations from the packages {ggplot2}, {ggthemes} and {ggthemer}.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo realizar mapas de España con archivos shapefile?</title>
      <link>/mapas_spain/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mapas_spain/</guid>
      <description>Re
En este post se expondrá cómo realizar mapas de España utilizando archivos shapefile y el paquete ggplot2. Los archivos shapefiles los descargaremos de la web y los datos los descargaremos del INE.

Paquetes de R# para manipular dataframeslibrary(tidyverse)# para importar archivos shapefileslibrary(rgdal)# Para transformar los archivos shapefiles library(broom)
Comunidades Autónomas Españolas
En primer lugar vamos a exponer cómo realizar un mapa de España diferenciando las distintas Comunidades Autónomas que la componen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bar chart race de las regiones peruanas según su VAB per cápita (1995-2016) con {gganimate}</title>
      <link>/vab_peru/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vab_peru/</guid>
      <description>Res
En este post se mostrará cómo realizar, usando gganimate, un gráfico de barras dinámico que muestre la evolución del ranking de regiones peruanas atendiendo a VAB por habitante entre 1996 y 2016.

Gráfico dinámico del VAB
Últimamente se ha hecho bastante popular en las redes sociales un gráfico animado (denominados bar chart race) donde se muestra la evolución del ranking de distintas economías, generalmente países, según su PIB o su PIB por habitante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gganimate con &#39;babynames&#39;</title>
      <link>/babynames_gganimate/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/babynames_gganimate/</guid>
      <description>Res
En este post vamos a realizar gráficos animados con {gganimate} usando el dataframe babynames del paquete {babynames}. Este post es una extensión del post previo: Aprendiendo dplyr con {babynames}.


¿Qué es {gganimate}?
{gganimate} es una extensión del paquete {ggplot2} diseñado para crear gráficos de ggplot animados. De esta forma podemos ver de forma dinámica en un mismo gráfico, por ejemplo, cómo la información ha ido evolucionando con el paso de los años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aproximación a la evolución de los nombres en España según edad promedio</title>
      <link>/nombres/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nombres/</guid>
      <description>Res
Este post presenta una aproximación de la evolución de los nombres masculinos y femeninos más usados en España en las últimas décadas utilizando una metodología diferente a la del post anterior.

Nombres en España
En el post previo, con el objetivo de exponer las principales funciones del paquete dplyr(), examinamos la evolución de la popularidad de los nombres de los recién nacidos en Estados Unidos desde 1880 hasta 2017 en función de los datos que provee la Administración de Seguridad Social de este país.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>