<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gganimate on R que R</title>
    <link>/tags/gganimate/</link>
    <description>Recent content in gganimate on R que R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/gganimate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Terciarización y desindustrialización en España (1980-2011) desde un enfoque territorial</title>
      <link>/cambioestructural/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cambioestructural/</guid>
      <description>Res
El presente post examina el proceso de cambio estructural del empleo en las CCAA españolas entre 1980 y 2011 evaluando la existencia de posibles dinámicas de desindustrialización y terciarización.

Noción de cambio estructural
El concepto de cambio estructural ha sido tradicionalmente un elemento muy aludido en economía, especialmente en economía del desarrollo. No obstante dicho concepto suele tratarse en la literatura de forma ambigua en tanto en cuanto suele hacer referencia a aspectos muy dispares y a transformaciones de naturaleza diversa y/o multidimensional que registran las sociedades a lo largo de sus procesos de desarrollo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas en R usando coordenadas geográficas</title>
      <link>/mapa_coordenadas/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mapa_coordenadas/</guid>
      <description>Res
El objetivo de este post es exponer una posible forma de realizar mapas en R visualizando un conjunto de observaciones cuando tenemos información de las coordenadas de los elementos a representar.

Creación de Mapas utilizando paquetes de R
Para generar mapas en R podemos importar archivos tipo shapefile (SHP) donde se almacena la ubicación geométrica y diversa información de atributos de entidades geográficas. En otro post expondré como trabajar con dichos archivos, cómo importar archivos shapefile y cómo trabajar con ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gganimate con &#39;babynames&#39;</title>
      <link>/babynames_gganimate/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/babynames_gganimate/</guid>
      <description>Res
En este post vamos a realizar gráficos animados con gganimate() usando el dataframe babynames del paquete babynames(). Este post es una extensión del post previo: Aprendiendo dplyr con ‘babynames’.


¿Qué es gganimate()?
gganimate() es una extensión del paquete ggplot2() diseñado para crear gráficos de ggplot animados. De esta forma podemos ver de forma dinámica en un mismo gráfico, por ejemplo, cómo la información ha ido evolucionando con el paso de los años.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>