<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>maps on R que R</title>
    <link>/tags/maps/</link>
    <description>Recent content in maps on R que R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/maps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>OpenStreetMaps en R con {osmdata}</title>
      <link>/openstreetmap/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/openstreetmap/</guid>
      <description>Re
El presente post tiene como objetivo introducir el paquete {osmdata}, mediante el cual podemos descargar e importar información de la base de datos del proyecto colaborativo Open Street Map (OSM)

Introducción
OpenStreetMap (OSM) es un proyecto colaborativo formado por un gran número de personas que comparten, añaden y mantienen información que permite generar una gran base de datos mediante la cual es posible realizar mapas editables y libres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas regionales con el paquete {raster}</title>
      <link>/mapas_raster/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mapas_raster/</guid>
      <description>Re
Este post pretende exponer algunas herramientas que pueden ser de utilidad a la hora de realizar mapas base de cualquier país a distintos niveles de agregación regional utilizando el paquete raster.

Introducción
En post anteriores hemos abordado diversos aspectos que pueden ser de utilidad a la hora de realizar mapas en R. Así, por ejemplo, hemos explicado cómo trabajar con las nomenclaturas de las unidades territoriales estadísticas (NUTS) de Eurostat y expusimos cómo realizar mapas 3D con el paquete echarts4r y e_geo_3d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo trabajar con las Nomenclaturas de las Unidades Territoriales Estadísticas (NUTS) de Eurostat en R?</title>
      <link>/nuts/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nuts/</guid>
      <description>Re
Este post es una continuación del anterior donde se explicó el paquete eurostat(). En él se expone cómo trabajar con las Nomenclaturas de las Unidades Territoriales Estadísticas (NUTS) de Eurostat.

Nomenclaturas de las Unidades Territoriales Estadísticas (NUTS)
Las Nomenclaturas de las Unidades Territoriales Estadísticas (NUTS por sus siglas en Francés) son el conjunto de demarcaciones territoriales de la Unión Europea creada por Eurostat que se utiliza con fines estadísticos y analíticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas en 3D con {echarts4r} y {e_geo_3d}</title>
      <link>/maps3d/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/maps3d/</guid>
      <description>Re
Esta es una entrada muy breve que tiene como objetivo específico exponer cómo realizar de forma muy sencilla mapamundis 3D y con relieve utilizando la función e_geo_3d del paquete echarts4r en R.

Paquetes
Cargamos el paquete echarts4r</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo realizar mapas de España con archivos shapefile?</title>
      <link>/mapas_spain/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mapas_spain/</guid>
      <description>Re
En este post se expondrá cómo realizar mapas de España utilizando archivos shapefile y el paquete ggplot2. Los archivos shapefiles los descargaremos de la web y los datos los descargaremos del INE.

Paquetes de R# para manipular dataframeslibrary(tidyverse)# para importar archivos shapefileslibrary(rgdal)# Para transformar los archivos shapefiles library(broom)
Comunidades Autónomas Españolas
En primer lugar vamos a exponer cómo realizar un mapa de España diferenciando las distintas Comunidades Autónomas que la componen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas en R usando coordenadas geográficas</title>
      <link>/mapa_coordenadas/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mapa_coordenadas/</guid>
      <description>Res
El objetivo de este post es exponer una posible forma de realizar mapas en R visualizando un conjunto de observaciones cuando tenemos información de las coordenadas de los elementos a representar.

Creación de Mapas utilizando paquetes de R
Para generar mapas en R podemos importar archivos tipo shapefile (SHP) donde se almacena la ubicación geométrica y diversa información de atributos de entidades geográficas. En otro post expondré como trabajar con dichos archivos, cómo importar archivos shapefile y cómo trabajar con ellos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>